楓林網被抄怎麼辦？盤點「免費追劇」平台…合法正版看到爽

全台最大的盜版網站之一「楓林網」因有大量的戲劇影集、動畫和綜藝節目，是不少不想花錢追劇的民眾們首選。昨天，因侵害海內外多家影劇公司著作權，被刑事警察局查封，逮捕了2位主嫌，並凍結楓林網6000萬資金。消息一出後引起熱烈討論，也有不少盜版網站和論壇都默默地關站，包含小鴨影音、gimy.tv等全都無法使用了。不過其實沒有預算，一樣可以免費看「合法正版」的影視作品。

三立集團旗下「Vidol TV」有很多正版綜藝、戲劇及自製節目，讓大家免費看，也觀察到疫情期間會員明顯增加， 顯示網友在家的時間變多了也支持正版來解悶。此外，Vidol TV也擁有台灣台、都會台直播頻道，加入VIP就可以打開Vidol「看電視」，不論是喜歡《炮仔聲》，還是《綜藝玩很大》的網友都能隨時隨地輕鬆追。

而知名OTT平台LiTV則是不用成為會員就能免費看戲劇、電影、綜藝，且一周還有5部免費的新電影上線。業者也透露，這波取締非法追劇網站後，LiTV流量增加35%。並不忘呼籲觀眾們：「台灣有很多本土合法正版的影音平台，支持合法正版的影音平台，讓平台付費給內容商，內容商有更充裕的資金，才能製作更多更豐富的影音內容給觀眾」。

另外一個可以免費看「合法正版」影視作品的OTT平台LINE TV，也有多部強檔台劇《俗女養成記》、《想見你》、《覆活》，以及熱播韓劇《怪咖！文主廚》、《那個男人的記憶法》，和獨播陸劇《冰糖燉雪梨》，讓大家不用付費就能享受追劇的樂趣，付費的VIP會員則是能夠擁有高畫質、零廣告、提前觀看等專屬優惠。

想看陸劇也有免費正版的可以追，騰訊視頻海外版WeTV，今年1月推出由迪麗熱巴、高偉光、黃俊捷、陳楚河、郭品超等人演出的《三生三世枕上書》，獨家免費吸引大批劇迷。而近期也有不少像是熱《清平樂》、《致我們甜甜的小美滿》等熱播夯劇，狂吸陸劇粉。

除此之外，還有其他擁有海量片庫的OTT平台：Netflix、愛奇藝台灣站、friDay影音、KKTV等，也祭出了諸多方案，供劇迷們做挑選，讓大家可以跟身邊的親友們一起合購追劇。近日新冠肺炎（COVID-19）疫情持續升溫，民眾趁著防疫宅在家，把還沒時間看完的劇或是來不及看的電影，通通追一輪的期間，也別忘了「使用者付費」這個非常基本且重要的觀念。

仲有無

楓林唔係大陸架原來？？

當然唔係大陸，佢個網唔似大陸架構，啲大陸網整得咁肉酸

比較想知最新嘅日本動漫 正版繁體字平台邊到有

動漫瘋，down ovpnspider 同 openvpn一齊用，就入到動漫瘋睇